<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>pseudo traveller (travel)</title><link>http://zhukite.github.io/</link><description>zhukite's blog</description><atom:link href="http://zhukite.github.io/categories/travel.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2016 09:23:06 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>冰与火之歌——穿越新疆天山独库(Across Tianshan)</title><link>http://zhukite.github.io//posts/cycle-across-tianshan-a-song-of-ice-and-fire.html</link><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;自2012年骑行丙察察线进藏后，2013年暑假选择在新疆骑行。对新疆的认识来自王力雄的《我的西域，你的东土》，想亲身体验这本书所描述的新疆。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;听说天山独库公路风景一流，气候地貌变化多端，一日之内奏唱冰与火之歌。所以新疆首条路线就选择了天山独库。在乌鲁木齐逗留不过3个小时，我就离开了前往石油城独山子，那里是独库公路的起点。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw1024/67804861gw1fax2djniitj20kk0wxgr6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="more"&gt;&lt;a href="http://zhukite.github.io//posts/cycle-across-tianshan-a-song-of-ice-and-fire.html"&gt;阅读全文…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>travel</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/cycle-across-tianshan-a-song-of-ice-and-fire.html</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 22:57:31 GMT</pubDate></item><item><title>丙察察</title><link>http://zhukite.github.io//posts/bing-cha-cha.html</link><description>&lt;div&gt;&lt;h3&gt;前言：走不寻常的路去西藏，骑行在丙察察线（滇缅，藏缅交界），一路受到热心人的帮助，非常感谢一路上给我帮助和鼓励的朋友，在我们相遇之前我们都是陌生人，但是一个微笑，一句问候，我们成了朋友，临别时互相送上祝福，扎西德勒！原来在边疆地区人与人的关系是那么简单，大家互帮互助，互相信任，在恶劣的大自然环境下迸发出极致的人性光辉！&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;丙察察前传&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2012年暑假重返怒江，从云南贡山县骑车到迪麻洛，到捧当之前是柏油路，之后碎石沙土路，而且一路上坡，卡车一过尘土飞扬，令人難受。电站水库今年干水，一位工友喊我一声：“师傅，吃饭没啊？”我答：“还没啊，朋友。”他们很爽快地邀请我来吃饭，我也饿着就不客气，海带排骨汤做菜。他们说，难得！很少看到有人骑自行车进来迪麻洛玩的。傍晚进入迪麻洛直奔朋友阿洛家，可惜当天早上阿洛带驴友团翻碧罗雪山去茨中，没能见到面。阿洛客栈住客只有我和两个苦逼的中大博士生，专修人类学，被抠门导师忽悠来云南这边做民族学调研，差旅经费都得自己掏钱。打算翻碧罗雪山，可惜来得不及时，阿洛他们都出发了。我今年不打算翻碧罗雪山，而是翻碧罗雪山对面的阿鲁拉卡山。因为外来游客进入丙中洛要收100门票，所以我来迪麻洛翻阿鲁拉卡山到双拉村避開門票收費。之前问过藏族小兄弟自行车能不能走阿鲁拉卡山的马帮路，他说可以推着走。于是，我就坚定信心，把自己当驴使，推自行车努力翻过去。第二天中午在阿洛家碰见阿洛的爸爸和妹妹，他的妹妹要去阿鲁拉卡山的铺它村访亲，我就跟着他们推着自行车奋力直上，马帮路是原始森林小道，松萝随处可见，终于3个小时折腾来到铺它村，来到玛利亚（与圣母同名）家，下雨天很冷，到屋里烤火喝几口酥油茶暖和回来。吃粑粑喝包谷酒，我這個外來遊人受到热情款待。她们姐妹重聚，晚餐还有虫草煲鸡汤，夏腊(包谷酒煮鸡)做宵夜。夜里教我说云南藏语，念经，唱圣歌，达旦通宵，深刻体会到云南边疆藏民的热情好客，他们给了我这个流浪汉如家一般的温暖，夜晚睡得特香，虽然被跳蚤咬得很爽！&lt;/h3&gt;
&lt;p class="more"&gt;&lt;a href="http://zhukite.github.io//posts/bing-cha-cha.html"&gt;阅读全文…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>travel</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/bing-cha-cha.html</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 09:47:59 GMT</pubDate></item><item><title>南迦巴瓦</title><link>http://zhukite.github.io//posts/nan-jia-ba-wa.html</link><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;深夜来到八一镇风华楼吃晚餐，碰巧今晚遇到一位贵人，林芝旅游局局长就在我们隔离枱吃宵夜，他们看到我们徒步背包客的装备就向我们推荐去林芝最出名的雅鲁藏布大峡谷徒步，看大峡谷和南迦巴瓦峰。局长帮我们免门票和免前往的车费，回来的任务是在微博宣传@林芝旅游局。对此我们都半信半疑，以为局长喝多了才下此承诺，whatever，今晚我们还是在旅游局的接待中心搭帐篷过夜了，四条佬在一个双人帐篷过夜真是够基情！&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw1024/67804861gw1f7s9qg918pj21kw16owmg.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="more"&gt;&lt;a href="http://zhukite.github.io//posts/nan-jia-ba-wa.html"&gt;阅读全文…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>travel</category><category>西藏</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/nan-jia-ba-wa.html</guid><pubDate>Tue, 13 Sep 2016 19:48:13 GMT</pubDate></item><item><title>三江并流不汇流（虎跳峡）</title><link>http://zhukite.github.io//posts/tiger-leaping-gorge.html</link><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;冲坡下山直到下虎跳峡，午后的艳阳晒得难受，即使做了防晒措施，可是脸部还是晒伤了，原计划按照好友提供的逃票路线行进，可惜抬着单车走山上小道过于显眼，除非没有带单车，光明正大地交25过路钱（原价50）。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;虎跳峡分为上虎跳峡，中虎跳峡，下虎跳峡，一般游客是从上中下走过来的，我的线路是下，中，上，逆江南下。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;在下虎跳峡收费站把二手车倒卖赚了90，够3个晚上开房。下虎跳峡基本很少游客，游客大部分集中在中虎跳峡，因为中虎跳峡最壮，最险，风景最漂亮。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;傍晚5点时分，走张老师开的那条路下到金沙江，浪滚声和怒江的波涛一样汹涌，点知忘记上去的路，唯有一边披荆斩棘，一边攀爬岩石，目标向上。看到玉米地就知道快到公路边，上到公路将近8点，入住旁边的山白脸客栈。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;第二天早上，吃一个粑粑，然后就徒步去中虎跳峡，中虎跳峡很多徒步路线并没有完全开发，大部分都是村民自己动手开的，所以如果早点去的话，没有人在那里收过路费（毕竟开路人的确付出了劳动代价）。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/large/67804861gw1f788f7wk4qj21kw23u1kx.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="more"&gt;&lt;a href="http://zhukite.github.io//posts/tiger-leaping-gorge.html"&gt;阅读全文…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>云南</category><category>travel</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/tiger-leaping-gorge.html</guid><pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:53:40 GMT</pubDate></item><item><title>三江并流不汇流(碧罗雪山和梅里雪山)</title><link>http://zhukite.github.io//posts/bi-luo-xue-shan-mei-li-xue-shan.html</link><description>&lt;h4&gt;星期五早上，为了省钱，我没请向导，也没来得及跟阿洛说明我的行程，打算穿越成功后再联系他。A&amp;amp;M他们徒步去丙中洛，我徒步穿越碧罗雪山北线。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;从迪麻洛出发一路天晴，走得很顺心，沿路遇到村民都很友好为你指路，可是过了最后一个村子后，山路开始难走，手机失去信号。下午2点多，遇到一家山民，他们在吃中午饭，他们很热情地把李子分给我吃，农家种的李子比较小但是很甜很好吃，他们还请我喝他们自酿的米酒，解渴充饥。山里人就是热情好客，吃饱喝足，两侧衣兜装着满满的李子在路上吃。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;快到一分叉口，遇到山民父子，我问他们,怎样去新科牧场，他们说现在新科牧场没有人，不过可以向东直奔上山，快到孔雀山垭口会有牧场，上面有人，夜晚可以找他们过夜。他们带我指明上山方向之后就下山了，我孤身往上狂奔，越往上，泥巴越深，还好有阳光，不然蚂蝗就出来肆虐了。松树林，竹林，灌木林，植被在过渡，时间也在流逝，感觉快看到顶，可是还没到达，太阳开始西沉，那时我开始紧张了，站在灌木丛中看着大好风光，但是没心情欣赏，必须想办法找到牧场。我的饮用水也光了，只好喝树叶和竹叶的露水解渴，我的妈啊，我都快成野人了。夜幕快要降临，前面的路还是一片迷茫，Damn hell ! I’m Lost。今晚必须找到地方过夜，深山老林有狗熊以及各种蛇类，我不想死在原始森林中。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;要生存下来，首先是深呼吸冷静下头脑，把自己从《Man VS Wild》中贝爷那里学来的知识用起来，我听到山下有流水声，推测下面有牧场，有牧场就有木屋（我的宿营地，说不定有剩下的木柴点火），而且往下低海拔夜晚不会比山上冷，在高海拔很冷，而且我的火机也打不着火。综合以上分析，往山下的优势是“有牧场，有水源，相对较暖”，继续往上的唯一优势是可能找到孔雀山顶牧场。马上行动下山，趁着还有大概一小时后天黑，我争分夺秒飞奔下山，上山用了2个小时的路，半个小时不到就奔下来，突然一脚不小心叉差位置，oh shit!整个人滚下去，翻了两个跟斗被一棵大树的枝桠架住了，回过神来，发现自己掉下4-5米深，谢天谢地谢圣母（那天早上起床后对着床头的圣母像做了祈祷，希望圣母保佑我平安顺利，现在果然显灵了），我还没摔死。我借住大树枝干，奋力爬上原来的山路上，这次惊险的遭遇让我想起一部电影《127小时》，我可不想成为那个悲剧的主人公，可是我现在做的事跟电影主人公的作风一样，我要对此引以为戒。我检查了身上有没有伤口，发现一切完好就继续赶路。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;好不容易找到一件木屋，检查了木屋周围环境和木屋里面环境后，放好背包，拿起水壶和小刀去找水喝，还有木柴。还好水源找到了，喝了一点解渴，没办法，再不喝我就脱水了。木柴大部分是湿润的，只有部分是干燥的（折的时候可以听到清脆的“啪”声），天快黑了，生火，空气潮湿让生火变得很困难，好不容易燃烧起来，可还是缺乏一些经验，尝试了N遍终于成功，不停煽风，火苗才能旺起来，可是我顾此失彼，木柴还是较少，这火顶多来取暖，煮不了面条，冰凉山泉水捞方便面，真是别有风味，吃饱喝足后，在木屋出口的地方拉了大泡尿，据说男性的尿液中的睾固酮可以驱赶野狗，野狼之类的，女同胞由于缺乏睾酮素就不能了。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;夜晚开始下雨了，夜越深，气温越低，我开始后悔自己为啥不准备一个睡袋。睡了一阵又被冷醒，醒来不停活动手指和脚趾。火苗也熄灭了，悲剧啊。这个夜晚是一个又长又冷的寂寞夜晚……几乎半个小时看一次手表，那种煎熬非常难忍，忽然脚边有物体爬动，打开电筒一照，只看到白色的身躯咻的一声消失在黑暗里，看起来像是啮齿类动物，惊出一身冷汗，外面依旧在下雨。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;好不容易熬到天亮，雾气很大，能见度低，吸取昨晚下山的教训，步步小心，继续找上山的路，还是失败了。中午时分，检查了一下我的双腿，oh，my god！我的脚居然趴着8只蚂蝗，用口水（忘了带盐水或者酒精或者驱风油，我再次为我的疏忽交学费了，早上还忘了穿袜子）弄他们，让他们掉下来，这班吸血鬼个个吃得身体圆圆的，我一边用骂这些吸血鬼，一边一个一个地把他们用口水刺激他们掉下来（千万不能用手强行把他们摘下来，不然他们的吸盘会留在伤口处引起感染）。之后做的是及时止血，这些吸血鬼比蚊子还精，专挑你的血管来抽血，终于把8个出血口都止住了，吃点干粮，淋了一个上午的雨，下午在大石头上晒太阳感到很舒服。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;此时决定今天回去迪麻洛，享受完阳光就起程，要折返回去还有6个小时的急行军，我一刻也不敢放松，膝盖都酸死了，左大腿开始酸痛但还要坚持，突然踩在一大树根上，滑倒了，居然对之前摔车的伤口造成二次伤害，我大喊一声“啊！”汩汩血流下来，赶紧来两张云南白药创可贴止血，忍着伤口疼痛继续上路。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;山路十八弯，转啊转啊，终于在下午6点来到昨天离开的最后一个村子——桶当。手机马上有信号，短信连番轰炸，自昨天中午离开桶当后我就失去手机联系。A昨晚早就到达丙中洛，Nick问候我到达北线终点——永芝没？我回复他们我要回来迪麻洛。我发现自己满身脏兮兮的，满脸污垢，这回真的成野人了，在桶当又遇到一位怒族大哥，他要回去迪麻洛，这样就有伴一起走回去了，那位大哥问我：“你从山上下来？”我把昨天和今天一路行程讲给他听，他说：“你很大胆，也很幸运，没遇到老熊，不然就危险。”他还说今年2月有7个当地人上去都冷死在山上了。我想我这是Starter’s Luck而已。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;星期六晚上9点，我终于回到迪麻洛阿洛家，我开玩笑对Nick说：“Hello,I ,the tramp,come back.”还好今晚还有剩饭剩菜（还有鸡汤，太幸福了，正好补充体能），我都快饿死了。阿洛知道我回来了，关心地说：“你这小伙走也不跟我说一声，害得我多担心你啊，万一在上面出事就不好了。”我道歉说：“阿洛，对不起，出发前忘了跟你说，让你们担心了。”阿洛笑了笑：“没事，安全回来就好了，慢慢吃，饭不够继续添啊。”三大碗（砂锅大的碗）饭，还有鸡汤都吃得干干净净，好好洗个热水澡，我感觉整个人活过来一样，舒服多了。Nick和Kaity准备打点行李，明天他们出发穿越碧罗雪山北线。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;迪麻洛村民信仰天主教，所以星期天就是村民的礼拜天。星期天早上7点，阿洛和他的向导队伍帮Nick和Katy打点行李准备出发，他们请了两匹马托行李物资。我在7点半醒来，肌肉有些酸痛，心想：今天星期天就给自己的旅行放一下假吧，好好休整一下，因为从大理出发一直到现在每天不是骑车就是徒步爬山，现在真的需要休整了。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;8点起来，吃过早餐。9点，阿洛和Nick他们准备出发了，我跟他们握手道别，预祝他们旅途顺利。接着把我积累下来的脏衣服都洗得干干净净，10：30，阿洛家的媳妇准备吃中午饭，我问她：“怎么今天这么早吃中午饭的？”她说：“今天是礼拜天，11点要去教堂做礼拜。”我也很好奇，从来没进过教堂做礼拜，不知是怎样一个情形。我问她：“我可以跟村民他们一起进教堂吗？”她说可以。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;11点，教堂的钟声响起，村民从各路陆续进入教堂，迪麻洛教堂是一座藏式木结构教堂，与我们所见的欧美教堂有些不同，相同的是都有庄严的十字架。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;走进教堂，看到正中有十字架，圣母，廊厅两侧都挂着宗教故事的油画。每个村民进来大门后都蘸一点圣水在额头和胸前画十字。前来做礼拜的既有老态龙钟的虔诚老人家，又有蹒跚学步的小娃娃。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;整个礼拜流程所用时间是一个半小时，我也随着村民一起下跪、起来、坐下，毕竟不能太突兀嘛，村民唱的圣歌，念的祈祷词，既有普通话又有藏语，反正我听得懂只有“哈利路亚”“我罪”“祝福您”。其中礼拜结尾部分我最感动，大家互相向身边的朋友送上祝福。天主教教会了村民互敬互爱，为构建和谐村庄起了很大精神作用。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;礼拜完成后，村民篮球赛准备开始，我手痒上场玩玩，不过我手脚有伤，而且全身酸痛，所以玩了一阵就下了。宁静的下午，闲着无聊看书，阿洛家就是一个图书馆，出来走了那么久难得静下心来看看书，行万里路，读万卷书，看书累了就去摘梨子吃。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;下午4点多，A&amp;amp;M从丙中洛回来了，打破了宁静，他们也很累而且天气也不太好，所以我们决定明天继续休息。这两天的生活真是舒服，真正体会到什么是慢生活，体能也恢复得差不多了，而且书也快读完了。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;星期一的傍晚，原本清静的阿洛家热闹起来了，来了两队人，哇，这下晚餐真够忙了。夜晚下雨，我和A跟阿洛的家人玩起当地的纸牌游戏，不久门外灯光亮了，还有马鸣声，原来阿洛和他的拍档回到家了，还是一身泥泞，我开始担心明天的山路了。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;星期二的天气大好，我们九点结好帐出发，两个小朋友开玩笑说，祝你们成功啦，要是迷路还可以回来啊。走得很慢，我的队友他们自己的行李太多了，我帮他们分担背多一些食物干粮。走着熟悉的路，傍晚6点，到达无人牧场，找了一所结实的木屋安置行囊，A在牧场木屋打扫一下，我负责找水源，M负责找木柴，接着我帮忙继续添置更多木柴。接下来就是点火，搞了很久，还是老问题，木柴太湿，而且气流不够，还是M厉害，拿起画纸扇风，火苗果然旺了，太好了，今晚可以煮和取暖了，为了不挨冷，继续砍柴，希望营火能烧一晚。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;终于第一锅面条出炉，拌上榨菜，非常饿的情况下简直是美食，因为只有一个饭盒，所以煮好几锅才能喂饱我们3个饿鬼。吃饱喝足都已经10点了，准备睡觉。前半夜还好，到了后半夜每个人轮流冷醒就起来扇风加柴，对比上次我孤身一人山上过夜好多了，起码睡得比上次好。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/67804861gw1f77riaariaj21kw23u7sb.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;清晨，山雾朦胧，我出去水源地打水，解决大家的洗漱和饮用水早餐，由于有昨晚的经验，而且火苗还在烧，9点正，我们吃饱早餐身体也烤得暖暖的，扑灭了营火，出发。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;今天又是艰难的一天，找路上山顶，尝试了好几条路，还是没找到，来到海拔更高的另一个牧场，遇到一个养猪的，先是一阵兴奋，谁知道那家伙不会听普通话，我们都晕，叽里咕噜不知说啥。我们以该牧场为原点，开始向左边方向前进，发现路越走越难，根本不是路（都是我们自己披荆斩棘开出来的），回到原点，牧场右侧的路同是，而正前方的路我们却没去（那可是东方啊，后来过了第二晚后，A&amp;amp;M他们就是从这里穿越成功，抵达孔雀山垭口，以及下山到达德钦的永芝村）。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;在山上转了大半天，已经是下午时分，我有些泄气，全队人士气低落，干粮也不多。我们讨论要不回去，后来我留下炊具和干粮之后火速下山，A&amp;amp;M留在山上牧场过夜（M曾经是登山救援队的成员，所以还是比较放心）。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;星期三下午8点，日落时分，我到达迪麻洛，他们很惊讶：“A&amp;amp;M呢？”我：他们坚持在山上，我下来。当晚，阿洛客栈也有很多客人，其中认识了来自上海的蟹蟹&amp;amp;小胖。明天阿洛团队准备走碧罗雪山南线，我听到后兴奋极了，忘记了所谓的疲劳。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;又到星期四早上，我在迪麻洛刚好一个星期。今天我终于跟着阿洛的团队一起上山了，聘请他们的是Simon这一对英国情侣。看来挺多英国年轻朋友的，我们都是80后，甚至还有90后的。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;碰巧阿洛在碧罗雪山另一头的茨中村，有一家法国家庭聘请他们带队去迪麻洛，所以可以往返都可以接到团，节省了成本，所以阿洛团队带着我们一路向东直达茨中，因为碧罗雪山穿越的向导大部分是两边接——就是这边把队伍带上山顶与另一边约好的向导做好交接，这样节省两边向导们的时间成本。南线要翻越两座垭口，能看到积雪的山顶，云海，高山牧场，还有山地植被的过渡。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/67804861gw1f78175uq2eg20er0ak3yz.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;走南线，我参与到赶马行列，学了不少与滇马交流的语言，算是半个马帮成员，会点马语为我后来的旅行带来不少好处，这是后话了。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw1024/67804861gw1f77s66caeij20u03sgax6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;走南线一开始离开大路后就来个急升，刚好算是热身，一路上升慢慢就可以看到壮观的云海，植被带开始从乔木渐变竹林，领略到海洋性冰川的威力，山上有一排躯干弯曲的树木，都是被冰川压弯的，还有被冲断的木桥，涉足冰川融水急流，冷得赶紧去牧民家烤火取暖。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw1024/67804861gw1f77rjadn2tj21kw16o7hp.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;茨中位于澜沧江河谷，除了著名教堂就是著名的葡萄，来茨中少不了就是吃葡萄和喝葡萄酒，下酒菜就是澜沧江的一种鱼（忘了叫什么名字，那里特有的品种）。抵达茨中那晚，藏族的青稞酒和葡萄酒我都喝了不少，跟藏族朋友一起聊天吹水。整个徒步南线过程一般需要3天，我们只用了2天，一天里面经历了春夏秋冬四季，山顶冷得打冷震，澜沧江河谷暖得短袖短裤。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;一次马帮式的翻越，我亲身体验到大自然的魅力，任凭云雾遮掩，冻雨拍打，蚂蝗肆虐，跑酷式地行军穿越石头路，有付出终有收获，仙境般的牧场，高山的云海，山顶的冰川，马帮成员互相关心和帮助，都深深映入我脑海。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;从茨中出发到德钦，从澜沧江河谷到山上，途中还遇到滚石，导致小巴士停运，我和Simon他们一起包车去德钦，途中遇到那队法国家庭团。从澜沧江河谷的茨中到山腰上的德钦县城升平镇，过燕门乡，云岭乡，一天之内又从夏天过渡到冬天，教堂逐渐少了，白塔越来越多，感觉就是天主教区过渡到喇嘛教区。虽说德钦县是云南省海拔最高的县城平均海拔3400m，很多游客来到这里都不容易，因为214国道全线整修，不过大部分游客都是怕高反就止步香格里拉了。夜晚抵达，第一感觉就是冷。整个县城两条大街，旅馆都很贵，而且这里的物价也是很高，因为交通不便。还好，当晚被A&amp;amp;M收留了，不然我真是“路有冻死骨”了——夸张了一点噢。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;经过在碧罗雪山一个星期的爬山徒步锻炼，我的身体状态感觉很好，原因一半是兴奋，一半是的确高山徒步起作用，无论是耐力和毅力都加强了。看来以后多来高原高山拉练。第二天早上，雨还在下，日照金山看不到。梅里雪山是藏区神山，徒步梅里时，看到不少藏民家庭一家人来转山，无论是老人还是小孩，他们都是很虔诚底念着经词一步一步走向他们心中的神瀑。反正你看到骑马的都是游客，梅里雪山徒步到雨崩马道分明，基本不用向导，走在湿漉泥泞的马道，比起碧罗雪山北线能把你整只脚包住的泥坑，以及时刻警惕躲避蚂蝗袭击，还有做好随时记住自己走过的路以防迷路，梅里雨崩的徒步路线简直就像是在逛公园那般惬意。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw1024/67804861gw1f77rjhdj73j21kw16o14m.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</description><category>云南</category><category>travel</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/bi-luo-xue-shan-mei-li-xue-shan.html</guid><pubDate>Sat, 27 Aug 2016 02:49:28 GMT</pubDate></item><item><title>三江并流不汇流(怒江篇)</title><link>http://zhukite.github.io//posts/three-parallel-rivers.html</link><description>&lt;div&gt;&lt;h3&gt;三江并流不汇流，分别指怒江、澜沧江、金沙江，并流不汇流，此乃世界独一无二的奇观，从西往东翻山越岭穿越三江并流区也是人生难忘的记忆。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/large/67804861gw1f77osi7n9rg20lh0xcae7.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p class="more"&gt;&lt;a href="http://zhukite.github.io//posts/three-parallel-rivers.html"&gt;阅读全文…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>云南</category><category>travel</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/three-parallel-rivers.html</guid><pubDate>Fri, 26 Aug 2016 19:19:02 GMT</pubDate></item><item><title>Bicycle Tour in Kashgar（喀什三部曲）</title><link>http://zhukite.github.io//posts/bicycle-tour-in-kashgar.html</link><description>&lt;h4&gt;告别阿克苏的朋友们，踏上夜间列车（确切来说是凌晨），一路向西，前往中国最西边的城市——喀什噶尔。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;喀什处于丝绸之路的十字路口，东接天山南道，昆仑北道与中国内地相连，西北出中亚，西南通阿富汗、克什米尔、巴基斯坦、印度，南连西藏。现代喀什的定位是西部深圳，作为西部改革开放桥头堡。这里充满了异域风情，但也难免被“现代化”成内地县城模样。&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;第一曲：挺进帕米尔&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;中巴友谊公路Day1。过了几天安逸生活，不如在路上那般雷厉风行，骑车一路西出喀什市区上314国道已经中午11点了。在西域大道帮助维族农民父子捡起掉满地的桃子，骑到疏附县，本以为离广州已经有6000KM了，谁知广州就在不远处，各种“广州新城”，“广州工业城”在兴建，可见广州和深圳的商人已经在喀什进行投资。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;一路前进，在乌帕尔乡的巴扎买了水果和馕作为路上的充饥食品。路过派出所都进去讨口水喝，顺便与民族警察聊聊天，了解一下路上的治安状况。在某个派出所里面，汉族警察还邀请我来院子摘黄瓜，他说民族警察不喜欢吃，但是又种了很多，任摘，我都不好意思要多，他就摘了很多把我背包给塞满了。我在路上就琢磨着这黄瓜做啥菜好呢？黄瓜凉拌？还是黄瓜炒蛋？黄瓜炒肉？还是做个黄瓜面膜呢，这个有些奢侈。两边的山体以红褐色为主，跟南疆大部分地方相似，河谷视野很开阔，不是横断山脉那种高山深谷，“帕米尔”的意思就是开阔平坦，尤其在塔什库尔干往红其拉甫的路上，看到这样的谷地更加明显。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;想完如何吃黄瓜，又开始想今晚该住哪里呢？到盖孜检查站还很远且没有住地，难道今晚露宿荒郊，看到一处铁矿，里面有一排排荒弃房子，但是有大门紧锁。往前看到新的类似矿区宿舍，外头有狼狗看守，不太欢迎我这个外来者。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;不知不觉进入到边境管理地带，计算下里程今天也骑了100km，为了以后不蛋疼还是选择休息吧，刚好来到有几户人家的村子（暂时叫村子吧）。希望村子的柯尔克孜族同胞可以收留我，或者给我在他们的院子过夜。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;突然屋里走出一位年轻女子叫热娜，我向她说明来意，她说可以住下。原来她也是大学生，大家共同语言就多了，我想女孩子会喜欢黄瓜吧，我就把我的黄瓜送给他们吧，还有路上买的水果分享给大家吃。现在是斋月，家里的长辈都封斋，等到天黑才可吃饭喝水，在中国几乎最偏西的地方等天黑可得等到北京时间夜晚十一点(当地时间夜晚8点，夏天且纬度高所以日照时间长)才算是黑下来。吃过晚饭都12点，大家围着电视机看维语配音的打着汉语字幕的韩剧，我一直在想“思密达”是如何配音的？难道是“亚克西”吗？还是直译思密达，随着剧情深入才发现思密达还是思密达。对了，她还有个长得很像王力宏那么帅的弟弟，就是皮肤黑了些。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;中巴友谊公路Day2。告别热娜和她的家人后整理行李出发，看到盖孜检查站附近的盖孜水电站。后面一个人骑着寂寞，就玩起自拍，风景虽美却无人共享。到检查点，武警查两证（身份证和边防证）开包检查，看到几根黄瓜和馕就放行了。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;后面基本是爬坡，爬到一处看到一辆跨国运输大卡车，原来昨天车就坏了，维族司机也等修车的人上来，因为要办边防证耽误了一天。反正也大中午的，我也停下来吃西瓜和维族司机一起聊天吹水，这位司机大哥去过的国家可多了，中亚五国、巴基斯坦、俄罗斯、土耳其，在这些说着突厥语系的语言国家交流起来是没有问题的，这趟是去塔吉克斯坦。大家都是行走在路上的人，聊得好开心，他今年年初开始努力学英语，因为准备下半年休假就去欧洲旅游。他们跑海关货运工作半年休息半年，他说钱也赚得差不多啦，觉得懂得生活才是最重要的。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;吃饱吹够水也该出发了，布伦口的大坡还没爬完，继续苦逼地爬，突然看到一片大湖，原来是水库，以前的路淹没在水底下，新路漂亮好走，想飙车又不敢飚，美景当前，还是慢悠悠赏风景好。过了布伦口大桥，路过一大段烂路，不过烂路以后雪山很赞，路过一处铁矿食堂，维族司机曾经建议我在那吃晚餐，我想也差不多下午6点，我也骑累了而且肚子很饿，就停下来吃个拌面，不久有两个荷兰妹子搭车路过食堂，原来她们今天早上从喀什骑车出发，后来上坡上得没力气就搭车，一路拉上来，计划先直奔塔什库尔干，之后再骑下来这样轻松些，果然一路没啥人骑上来，反而骑下去的比较多，而且我遇到的都是老外。所以一路过来当地人都把我当做是外国人，被hello问候不断，最搞笑的是连警察都以为我是外国友人。跟两位荷兰妹子交流一番然后互相good luck &amp;amp; see U。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;吃过拌面，刚开始因为语言不通在结账时还出现了一点小纠结，不过后来讲清楚还是搞掂了。在民族地区我作为一个真正的“少数民族”，做买卖还是事先说清楚，最好有人作证，发生矛盾时解决也好处理一些。吃饱有力气爬坡，然后在雪山前玩起单车自拍，刚好找了位柯尔克孜族大叔帮我拍个雪山骑车的背影照，大叔告诉我他家在喀拉库勒湖边开毡房，经过一番讨价还价然后握手成交，互相留下联系方式方便我到湖边后可以找他。爬完大坡后就是下坡，卡湖就出现眼前，公格尔峰和慕士塔格峰一北一南在湖面倒影着，打了电话后，大叔的儿子出来接我，然后到他们家放好单车，就跑到湖边看日落。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;夜晚，开斋吃饭，吃了地道柯尔克孜族食物，感觉像吃羊奶薄饼，比起硬邦邦的馕好吃多啦，还有喝上奶茶，在高原地区，奶茶是保暖御寒饮料。夜里刮风很猛，天气晴朗，漫天都是繁星，倒影在湖面，实在是太美了。可惜拍摄技术不到家，拍不了那就自己好好欣赏。睡觉前柯尔克孜族大叔要做礼拜，面朝西铺上毛毯，然后跪在毛毯上念起经来做礼拜，我也被这么一场家庭礼拜吸引了，也正襟危坐认真听大叔念古兰经。这是我第二次在边疆地区看到家庭宗教礼拜，第一次礼拜在云南怒江（天主教），现在是新疆喀拉库勒湖（伊斯兰教），两次都能感受到宗教的力量和信教教徒的虔诚。 次日天还没亮，大叔起早开始朝西做早礼拜，我也在念经声中醒来，女主人则在操持着早餐：馕和奶茶。我也起来去拍卡湖日出，卡湖是拍摄日出日落和夜空作品的好地方。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;中巴友谊公路Day3。吃过早饭都已经是10点半了，今天目标是到达塔什库尔干，天气大好，心情畅快，一路上坡依然体力旺盛。今天就是翻过4500m的苏巴什达坂就可以了，之后一路下坡为主到3500m的塔什库尔干县城。进入塔什库尔干地界后，遇到一队结婚迎亲车队，皮卡车上的男孩们载歌载舞，心情大high。进入县城后，找了北纬37住下，听说今晚有塔吉克族婚礼，原来是今天有两场婚礼，夜晚那场是男方的单身夜party，第二天才是迎亲，跟着当地人来到party现场，跳塔吉克鹰舞。认识了位小孩买买提江，第二天晚上我们在他家做客过夜，并且学习跳鹰舞跳到凌晨三点，夏季天亮时间6点，所以也就睡了三个小时。&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;第二曲：深入禁区&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;在塔什库尔干参加了两天热闹的婚礼，下乡去河边游泳，玩都够尽兴了。第三天本来是骑车进入计划中的塔莎古道，谁知在路上的边检卡子就被挡回来，只好灰溜溜回到县城，下午基本就是在休息看书上网打发时光。第四天风风火火地带着小伙伴们一起背包搭车去达布达尔寻找公主堡，我和幕后白手老大搭了矿厂的皮卡车，师傅带着我们走了小道，当年法显，唐僧，高仙芝走过的路，现在都立个碑来纪念一下。到了种羊场，我们感觉像是被监视一样，因为那里是边防地区，不能随便乱走，武警说你们还是乖乖在国道附近活动，千万不要翻过两侧的铁丝围栏，公主堡之行就这样带着遗憾离开了。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;第五天，终于铁定心去公安局备案，骑进塔莎古道。但是在那边被告知里面中间那段路被洪水毁了不好走，不知是怕我泄露国家机密还是怕我在里面出事他们要出动人力物力搜救啥的，反正就是劝我不要进去。管他啦，备案成功，开开心心吃早饭，打点行李出发。塔莎古道是一条从塔什库尔干通往莎车的峡谷路，当年唐僧取经回国经过此路，中共入主新疆后，古道由于靠近边境地带因此成了战略公路，即是封闭禁区，一般游客和外国人不能进入。自从911后，里面也经常开动部队进去清剿“东突”分子，也许就最近两年平静下来，每年4、5月有一些游客进去赏杏花，还有就是7、8月进去摘杏子吃。因为地处昆仑山脉，里面的玉石肯定深藏不少，后来在库尔勒的驴友叔叔就在嘟囔着我当时为啥不去河滩捡几块昆仑玉石装在自行车背包驮回来，说不定我就发财了，所以古道真是故事多，值得一挖。果然在卡子那里查两证，打电话给县公安局请求放行，果然跟上次态度不一样，这回又吃西瓜，又送红牛，千叮万嘱路上多注意安全，这里还是感谢人民警察同志啊！&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;这回大大方方进入禁区，感觉心情也变得轻松，没走多远就开始爬坡，越深入到峡谷，爬坡的路越多。见惯了峡谷风景，所以没啥心动的，越到上面，才发现原来修水电站的缘故旧路都淹没在水下。在路上，又被边防民警同志追车查了一次身份证，证明我是中国人和我的来意后就放我走了。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;水电工人们有位骑车爱好者，他们看到骑车的感到很亲切，还请我进他们宿舍聊天喝水，我也通过聊天了解前方的路况。灌足水后继续前进，遇到塔吉克村民祖孙三代同坐一拖拉机拉货（搭建合作社的建材），聊了一番，村民阿米尔热情地邀请我到他家做客，可是这里峡谷地带，手机完全没信号，不过他家也好找，约好地点互相告别了。骑车还是比走走停停老是坏的拖拉机来的快，虽然机耕路是颠簸加蛋疼，不过车子少而且风景赞所以还是可以接受。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;下午7点到他们家，吃上杏子，进来塔莎古道的最初动力，因为这里河谷地带，气候比起塔什库尔干暖和多了，每村每户的院子都种着杏树和桑树，现在这两样水果都成熟正当时，还有自家酸奶喝。小朋友们的动手能力很强，家里后院那块地就是发挥想象力的地方，放羊，骑着我的自行车玩飙车，开模型拖拉机，cosplay武侠电影。夜晚吃饭时聊起搭建合作社的事，我问阿米尔，我明天跟他们一起去合作社劳动，他们以为是开玩笑的。深夜到门前小水沟洗漱，不知哪里飞出个边防警察，OMG，我的身份证差点就被“通缉”，后来经过一番证明我的身份是中国人和我的来意最终还是把我的身份证给“释放”了，后来听小孩说来这里的外来人都要扣留身份证和在乡派出所登记备案。后来我想起07年骑过这里的丁丁也是碰上扣留身份证的待遇。第二天早上吃过早饭，我和他们一起到合作社搭牛羊冬窝，我想也算是志愿劳动吧，我觉得一路上我也接受了不少恩惠和帮助，所以我在路上或者在平时生活里也努力尽自己所能去帮助别人。早上的劳动主要是和水泥，搬砖和砌砖，阿米尔的爸爸对我的劳动赞不停口“亚克西！亚克西！”中午时分，我们合作社的牛羊冬窝食槽基本竣工，我们就开心下班摘水果吃，杏子桑葚都好好吃，然后午餐是羊肉抓饭，补充体力。下午依依不舍告别阿米尔一家骑车回去，小孩子送了我好多杏子，我都带在车包里面，一边骑一边吃，本来想带些去塔什库尔干给小伙伴们尝尝，没想到被我一路上就这么吃光了，哈哈~~ 回到K2以后，和幕后白手老大分享我的禁区之旅，虽然没有杏子答谢帮忙保管行李的功劳，但是背包的黄瓜还有两根，那就送黄瓜面膜，毕竟妹子喜爱黄瓜，嘻嘻~~&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;这次库科西鲁克的体验之行，是我在帕米尔高原又一次深度游，参加了一次志愿劳动，难忘里面淳朴的民风，还有里面的共产主义遗风。比起喀什，我更喜欢塔什库尔干这座小城，尤其是里面的小乡村，也喜欢塔吉克这个民族。&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;第三曲：重返十字路口——喀什&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;本想坐班车，谁知起床晚而错过了3班车，今天就没便宜班车坐了。为了能托自行车只好搭上了一辆小货车，跟那个货车司机谈了价格，坑爹的120大洋。谁知这破车又慢，路上遇到泥石流阻滞了一大段时间。更坑爹的是，司机离开国道，进入到塔什米力克乡，这下精彩了，周围全都是维族，只有我和一个一同搭车的河南人，由于司机的临时改目的地，我和河南人就跟司机讨价还价，在原价里面打五折，查地图还有60km的路程到喀什，当下时间是下午五点半，日落前骑回喀什市区是没问题。一路飞车狂奔，乡村的维族人民还是比较友好的，虽然很好奇我这个骑着自行车的，由于一天没东西下肚子，非常饥饿，看到一处卖瓜的，赶紧挑一个甜瓜开来吃，补充水分和糖分，顺便跟店主聊天问路。然后就是一路绿洲农田和乡村院子刷刷而过，路过白杨林段，突然飞来很多不知名的小虫，几乎是铺面而来，一边加速一边拍打衣服来驱赶。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;终于到了另一个乡——布拉克苏乡，看到三辆军用卡车，里面载满拿着防暴盾和警棍的武警，让我产生不好的预感，匆匆而过不敢停留拍照。年轻士兵看到我，露出惊讶的表情，我看到他们则是不安的表情。骑着自行车阅兵完毕，通过一条河流，不知狂奔多远，终于回到熟悉的314国道，到国道也意味着到疏附县了。心情总算放松下来，找个地方吃新疆凉皮，然后慢悠悠地骑进喀什市区。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;在喀什老城晃悠，听着铁匠铜匠叮叮当当敲打声，进入陶瓷作坊看故事，尝尝甜得不得了的糕点，跟一群长睫毛的帅哥美女小孩互动，逛中亚西亚大巴扎观看形形色色的人，拨弄一下西域乐器。周日骑车来到著名的牛羊大巴扎，拍拍羊蛋，看人训马，顺便交易得手两把手工折刀，店家开价80一把，最后90握手成交了两把（一把自留，一把送朋友），其中过程引起警察围观，跟维族人做生意，握手就是代表成交。&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;后记：喀什噶尔是丝绸之路的十字路口，她永远不是一个终点，选一个方向继续出发。&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;</description><category>travel</category><category>新疆</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/bicycle-tour-in-kashgar.html</guid><pubDate>Sun, 22 May 2016 16:10:09 GMT</pubDate></item><item><title>Vision SCAU</title><link>http://zhukite.github.io//posts/vision-scau.html</link><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;有花堪睇直须睇，莫待无花空嗟叹。上周末一场大雨后的下午，说走就走回母校SCAU看看。&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;特别声明现场的花是比我拍的这些图片好看。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw1024/67804861jw1f2vb2n67bqj21kw23uu0x.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="more"&gt;&lt;a href="http://zhukite.github.io//posts/vision-scau.html"&gt;阅读全文…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>travel</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/vision-scau.html</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2016 11:40:46 GMT</pubDate></item><item><title>In the Name of Architecture</title><link>http://zhukite.github.io//posts/in-the-name-of-architecture.html</link><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;上海，东方人觉得她是西方，西方人觉得她是东方，南方人觉得她是北方，北方人觉得她是南方。也许是由于地理历史原因所塑造的，或许根本还是地理决定。&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;《侬好，上海》系列专题继续出发，发达的公交地铁系统再加上“11路车”即可满足“扫街”需求。&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;第一站来到华山路的上海戏剧学院，熊佛西楼的门，校区虽然小，但是教学楼和图书馆等建筑都很漂亮&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/67804861jw1f2bcbnphdrj21kw23ukdl.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="more"&gt;&lt;a href="http://zhukite.github.io//posts/in-the-name-of-architecture.html"&gt;阅读全文…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>travel</category><category>上海</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/in-the-name-of-architecture.html</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:00:58 GMT</pubDate></item><item><title>侬好，上海 2016</title><link>http://zhukite.github.io//posts/work-trip-in-shanghai-again.html</link><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;今次上海之行刷新了最长出差时间记录，比非洲刚果Brazzaville（4个星期）还多一个星期。上海没什么名山绿水，也找不到海，唯独建筑引人瞩目。因此主要拍了黄浦、卢湾、静安、徐汇、虹口这几个区的建筑，包括民居石库门、花园洋房、宗教建筑等。&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;今年1月《邬达克建筑遗产文化月》活动纪念这位为上海做出了杰出贡献的老外，一个曾经不把自己当外人的“阿拉上海宁”。趁周末时光走访这位自喻为“飞翔的荷兰人”的建筑师在上海留下的建筑遗产。&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;国际饭店，《上海邬达克建筑地图》一书就是以此建筑为封面图,在人民广场拍过去，感觉是置身纽约曼哈顿中央公园，其实这座大厦就是模仿纽约的暖炉大楼。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw1024/67804861gw1f1z0zlhmalj21kw16o7kd.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="more"&gt;&lt;a href="http://zhukite.github.io//posts/work-trip-in-shanghai-again.html"&gt;阅读全文…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>travel</category><category>上海</category><guid>http://zhukite.github.io//posts/work-trip-in-shanghai-again.html</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2016 10:59:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>